我哋正面臨第三次散水邊緣

我哋正面臨第三次散水邊緣。

反送中發展到今日，之前大家渡過至少兩次散水邊緣。一次是6.9遊行後，主要政黨鳴金收兵，當時眾志在晚上率先發起留守，有年輕人跟隨。但一批和理非支持者反過來指摘他們「騎劫遊行成果」，然後，晚上11點政府宣佈二讀如期。

最後結果大家都知道，年輕人堅持留下，午夜後和警察爆發衝突，企圖佔路，但在強弱懸殊之下敗退。但他們將運動以某種形式延續了下去，點燃了612。若無612的下午的衝擊和一連串衝突迫到韓正南下，送中法過咗十世。

第二次是71前夕。616遊行後運動失去方向，政府寸步不讓，幾次集會、圍堵警總、義士殉道、G20後還是沒有改變，大家觀望七一遊行會帶來什麼新景象，但更多人擔心的是，之前那麽多行動都帶不到效果，七一和平遊行更不會有用。71一過，事件就會慢慢丟淡。

但年輕人選擇了突破心理關口，揼立法會，又僥倖地，泛民終於學乖，沒有割席。整個運動再昇華到另一層次，也引伸到往後的衝突場面更為大型，事件繼續一發不可收拾，政府想拖也拖不了，延續到8月。

第三次是今次。8.5罷工的多區衝突規模，九七後前所未見，示威行為再激化，但政府繼續不肯回應，警察繼續濫權濫暴，運動再去到第三個樽頸位。然後，政府提一句「光復香港，時代革命」，就引起部分人打退堂鼓，想鬥倒這句口號。甚至有親泛民派系評論員，連同部分連登用戶開始吹風，想以各種形式重新搭建大台。

大台建立之日，就是運動土崩瓦解之時。

標題心理暗示運動失敗

批鬥「光復香港，時代革命」這口號，本身就是大台的延伸。我們固然會明白，當政府要搞9你時，什麼都可以是藉口，反得送中、反得黑警，就更加應該明白這點，否則「行得正企得正怕咩送中/黑警」。但批鬥這句口號的人，用心遠遠不止於此。

他們會用一個表面很有理的言辭：搞到運動失焦，流失民意支持，點解唔強調五大訴求。但這是一個假兩難，因為五大訴求是公約數，與口號是不應該有衝突的。

但因為這口號，象徵的是梁天琦的勇武精神，借政府的力將這口號鬥倒，用「俾位人入」去引起部分人的恐慌，downplay勇武派，其實就是在大家的心中建立一個隱性的大台，是奪取主導權的第一步。當這批人控制到愈多的群眾，就愈有籌碼和政府做檯底交易，到時已犧牲的手足，不會再在他們的視線範圍內。

五年前的傘運，令抗爭者對大台聞之色變，其實個問題從來不在「大台」本身。一個能統合各派的領袖，對抗爭效果自是有加成。但一群連別人叫什麼口號都想管，曾經背棄過旺角手足的人，我們又怎能期望他們奪取了主導權後，不會為了私利和抗爭者割席呢？

要大家都服你，並不是要壓制其他的路線，而是想辦法將其融入運動中。「沒有大台，只有群眾」，從來是一個無奈之舉。一個累死大家的領袖，比起群龍無首更糟糕。

現實政治很黑暗的，就是充斥這些權謀、製造恐懼、檯底交易、過橋抽板。經常講大家中計中計的人，很可能才是背後那個施計者。大家在熱心投入的同時，也不要忘記注意身後。

呢排好L多先敗論散水論既POST

8.9 機場萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行
少你一個真係少好多
今日1:00 機場見

又行番雨革舊路

泛民已經擺出姿態想主持(騎劫)呢場運動
開始出風聲指責勇武派
各位小心

「無大台」係一個操作起上黎好複雜的問題。喺抗爭過程中，可能有股勢力想搶奪主導權（大台），管埋一班本身唔妥佢的人。你唔反佢，就俾佢牽住走，但反佢，又會呈現分裂，最少都影響士氣。唔理佢又未必得，因為佢地確實可能做某d行為去干預大家，例如阻止前線去衝/喝止叫某d口號。但某d特定情況下，你確實需要借助和理非的力量去backup自己，反面又對大家都無好處

所以「兄弟爬山」除左各有各做，仲有另一層意思：大家應該有個共識默契，既然互不從屬，就唔應該有人出黎嘗試奪取主導權，因為呢個行為，本身已經係分裂的種子

其實去中心化, 自發性行動做得最好就係衝立法會果次
和理非頂住前線, 勇武入去佔領,
你睇下果次既評價幾好, 真真正正勇武同和理非合作, 齊上齊落, 互不割蓆
冇大台唔一定就代表分裂架.

推

樓主死全家

無錯，冇大台同時，要考驗大家高度的默契，互相補位，七一果次大家做得到。但一句「光復香港，時代革命」的論爭，令人隱隱感覺到有人開始想奪取主導權

唔會 完

文宣唔夠人
地方的媽媽需要文宣

分化撚BLOCK，根本無人想做大台

你都痴撚線

香港前所未有咁好

唔撚散水 唔撚要大台 唔撚好分化

失敗論講完未，由6月講到依加，蠱惑人心。
點解係無大台? 係因為呢件事唔係由一班人發起，而係全民發自內心去參與社會運動。
大台唔代表我，我代表我，我代表香港市民其中一份子去遊行去表達訴求，而呢d野係唔需要透過大台而表達。

如果有大台，7月就散埋水啦!我呸!

毛ee幫埋手兜光復香港句口號
都仲要話泛民搞大台泛民想散水泛民想分化
開口埋口泛民前泛民後嘅就真係想散水想分化喇

不斷重覆依個口號有問題， 之前已經有post 討論過
文宣依個口號既代表既意義係最易解決既方法

港共要做你， 五大訴求是但一條都話你想獨立
我老豆就係咁樣講， 佢話新聞咁講

大你老母台
邊撚個起大台

屌
好撚多散水撚分化撚
大家要做好獨立思考
唔好比人帶到風向

食屎啦樓主

係，好撚煩

成日懶係提醒

實際就係散播散水心理

幫朋友出post

頭先機管局(下稱AA)出咗封circular話嚟緊3日封departure hall
只准有24小時內機票+passport先俾人行入去checkin行段嘅位置
個人認為呢個安排係AA(或背後更大勢力)嘅陰招

咁樣做會有以下效果：
1) 為咗拖長整體旅客checkin嘅所需時間
2) 旅客被迫喺checkin行段前面嘅空間排隊等候檢查，容易令人鼓譟
3) 意圖令到一班last minute先checkin嘅人趕唔切飛機

而呢啲為乘客帶嚟嘅不便
將會俾到子彈港共政權去陷和你飛活動以致整個運動於不義
可以想像得到CCTVB將會訪問不滿(特別係鄰國)嘅旅客
再加埋4點鐘嘅狗方記者會讉責集會人仕擾民

針對以上套路，小弟有以下提議，歡迎討論

1) 真係去接機：
避免大群人上去departure hall (反正除咗睇水都冇嘢可以做可以買)
留返喺arrival hall做我哋要做嘅嘢已經good enough

2) 避免向離港旅客宣傳：
departure嘅客多數係心急啲，不論係本地人定係外地旅客都係
最重點係：咁做嘅話就中曬對家嘅陷害文宣

3) 少量嘅人喺departure hall做observer加拍片:
承接1同2，我哋要化解對家話「集會影響人搭飛機」嘅agenda
有力嘅證據就好緊要
大家緊記：同政權阻住香港人同一道理
阻住大家搭飛機嘅係機管局！
如果到時影到封鎖區入面吉曬而出面剩係得排隊苦候嘅乘客
對家嘅agenda setting就不攻自破

4) 嚟緊嘅民間記者會(如有的話)出聲明讉責AA安排失當，自制混亂，令香港蒙羞
配合返726極端和理非集會嘅image，加上3)嘅證據
就可以將令乘客不便呢個責任完美blame返落AA度

最後幾句真心說話：
我哋喺得機場返工為大家服務
每一項嘅工作都係致力為咗所有旅客能夠享受到優質高效嘅旅客體驗
平時我好少打咁大篇嘢上連登
但今次我真係睇唔過眼AA為咗化解運動幫港共拆彈...咁樣去攞離港旅客嘅體驗嚟較飛
(事實上佢個解釋都好牽強...咩ensure smooth operation in T1
無啦啦要人check多次機票可以有機smooth)

同意就傳，有意見絕對歡迎出聲

兄弟爬山，各自努力
光復香港，時代革命

送中修例，不撤不散
五大訴求，缺一不可
光復香港，時代革命

泛民個泛代表各有其盤算，如果唔係就直接叫民主派
btw,有撒水撚先可以remind各位千其唔好散水，大台撚就係提返無大台，暗黑兵法observed!

而家好似唔記得咗定死線
無咗拋返個波畀政府嘅畫面
咁先可以令一般市民都對準政權

大家要清醒

無人知結局

盡做啦！

有人講過，64無結束，

只是以不同形式延續下去。

係 要衝破關口

你攪錯咗一樣野
612係事前冇組織冇煽動冇討論
但在場每個人都一早有共識同一致既目標

光復香港 時代革命

香港人一日未死就一日都唔會散

散你老母

講中咗散水之計嘅人
都係要值得提防嘅人

文章標題有毒

下一步冇得揀
只可以係機場
可以慢慢係機場行動升級

大家頂住！！！！
記實我地最初目的
不分化 不割席 不受傷 不被捕 不指責
槍頭一致對準政㩲！！！！

<突發> 呢條片係和理非間瘋傳，我地就嚟輸

仲有set deadline->政府唔回應—》升級

善用不推文回覆 分化撚

冇人起大台 係有班追唔上改變嘅評論員鳩講 又有打手或者衝動撚被人帶風向 鳩post兩句屈d泛民搞大台 d人就信曬

屌散乜撚嘢水呀？
咪講撚左冇大台囉

邊撚度彈個泛民出黎話要起大台呀你老味
我真係孤陋寡聞啦，開黎見我！！！

分化post記得不推文回覆啊

Pish

2014年到依家都係咁啱用

文宣

就拆邊個

放心啦
宜家只係中途休息
場杖仲好長呢
大家只要緊就份忿慨同革命嘅心情
呢場杖就唔會完

屌 大咩撚台呀 邊撚度有叫散水呀 同你持唔同意見 一唔勇武就係建大台呀
勇武時就兄弟爬山 和理非就建大台
如果連獨立思考能力都冇 剩係人云亦云 學咩人掙取民主呀 ON9

大你老母

老真講好多人都開始攰 心態開始轉為習慣 呢個真係最危險既時期 唔該大家諗返出黎係為啲咩

我賤啲講 我做it狗 有bno 隨時話走就走 點解我會出黎企前排 係因為有班年紀細過我既人逼住硬食呢個仆街正苦啲賣港政策 我唔係想鬧人 不過真係要比啲心機堅持落去 和理非要幫手做多啲野 出黎唔敢企最前 你驚 唔係問題 唔該幫手貼下海報 等多啲唔識上連登既人參與就好夠 同屋企人講下發生咩事 佢深藍深紅又好 都要試下架 唔好成日以為冇用就唔做 有陣時係明知冇用都要去試 那怕只有1%既機會

香港人頂埋佢啦 條路仲好長 不過我會陪你地走到最後 不論結果如何

絕對唔可以再有大台呢個怪物出現，佢一出現咗，即係呢個運動慢慢被瓦解。

其實係真 所以要諗下有咩出路

的的確確宜家去左樽頸位 大台一定唔係一個選項 但要諗下點樣再升級 我哋某程度武力到左頂

我真係唔係咁鐘意呢種誘導式標題

劉細良、燒山果堆

人地咪講撚左自己唔係大台囉
你夾硬屈鳩人地係大台冇撚用架喎

光復香港
時代革命

lm

泛民大台即將全面進場

唔會有大台，唔好再推post

雙普選

來緊10月1要搞大佢
黃金週想賺錢？
問過香港人未

作為p牌嘅都有幾句想講
的確連登上面有好多人帶風向
而5年前雨革失敗嘅原因大家都有目共睹
除左係因為大台之外
更加多嘅係大家互屌同內鬥
既然5年後泛民學精咗不割席
而且雖然佢地係左膠
但起碼都識汲取失敗嘅教訓
同埋尋日有位師兄都post過一篇文
分析咗泛民去到今時今日
不單止起唔到大台
而且承受唔到起咗大台後要承擔嘅責任同後果
黎緊呢個禮拜有遊行又有一連三日嘅機場集會
唔該大家集中推返行動post
唔好淨係成日講散水、失敗
畢竟呢次運動仲有好長嘅路要行

一定會撐落去

又係散水撚
勿推

唔記得用不推文回覆添

打擊士氣既標題
加上too long don’t read既內文
樓主居心叵測 屌你老母

散你老

不撤不散

push

on9仔
露曬底

哦

散水論 失敗論
請善用不推文回覆

邊個起大台邊個死全家

我地而家只需要野貓式磨佢血，keep 住道火，同時又唔使衝得太勁，做文宣招兵買馬，輸出革命。等十一國慶，人權民主法案呢d 關鍵弱點位先重擊。

我屌你老母，日撚日散水，失敗，含撚啦你

建議泛民唔好on9攪大台
否則只會有辱無榮
將所有運動權交俾香港人吧

推唔上呀

起大台意味會有人同政府講數 最差後果 應該係真係成立獨立調查委員會 但唔撤回定性暴動 到時就會陷入兩難 一定有人滿意成果 話見好就收

文宣要爆炸性地搞

不能走回頭路

毛ee唔代表所有泛民，泛民裡面人人立場未必相同，但事實就係有一班泛民想起大台

一個累死大家的領袖，比起群龍無首更糟糕。

群龍無首=各自努力
我地一定會成功推翻港共政權

推

邊個話起大台
邊個就係鬼

真心求Source

老果班覺得搞咗30年社運，今次全部變哂做二打六，梗係想要大台騎劫學生，等班60歲以上嘅老人控制住班00後人，繼續佢地嘅永續社運

邊個話起大台
邊個就係鬼

71 如果我地預告衝立法會，你估劉細良會唔會出嚟反對？

9成9會。

好簡單 大台既選擇真係唔多
又有代表性既
除非佢地咁多人都肯"為國捐軀"
仲要真係因為佢地既捐軀行為停得到先得
基本上就係得果幾個人可以起到大台
但佢地一定唔會"為國捐軀"咁on9

前線都會有散水撚，一定要防止佢哋吹散水

不撤不散

衣家唔係勇武同和理非咁簡單
係主戰同主和嘅分别
我地要打嬴老共自己實現5大訴求
定係出賣部分自己,底線同要求退讓以換取短暫且虛假嘅和平
睇老共姿態咁强硬,0371,國教嘅收埸咁樣讓步比和理非?
香港人衣家係思想革命嘅決擇時刻, RED PILL or BLUE PILL

運動將會以不同手法帶來成功

呢排好多散水post

班三毛隻字不提機場

收聲啦樓主

一日到黑拆大台，有咩事又賴哂落大台到。

寧願運動缺乏組織力，要白白流多啲血，多啲人被捕，都唔想好似14年咁推個責任落大台搵替死鬼，然後運動失敗就萬劫不復。

散你老母水
收皮啦

我覺得問題係愈討論就愈分化
應該邊個開垃圾屌大台post講我地就不推文咁屌佢老母咪撚分化
要屌就俾篇有水準嘅文出黎俾埋解決建議，而唔係屌兩句帶風向就算
繼續集中推行動策略post

要迫黑警用水炮車

咪釋放負能量

鬼呀

14年既勇武派就係一堆垃圾
雨傘運動都係衰佢哋多

分化完未？

我地核彈都唔割

又block一件

點解光復香港，時代革命係大台延伸

我都覺
消極主義

散你老母，一日未出老解都唔撚散

請善用不推文回覆功能

要開始洗地啦大家

冇大台運動組織力大好多wo
如果有大台，一早散左水啦

用自我放棄既態度出POST用意何在???
大家自己諗

請用理性檢討，積極參與既態度發文

根本無人起大台 係啲分化撚吹話有人起大台 之後又有人信左

教父都講過, 邊個第一個走過黎同你講和果個就係鬼, 而most likely果隻鬼就係泛民呢班機會主義者

樓豬你咁樣講即刻引咗幾多解散軍入黎轉移視線

革命尚未成功 同志仍需努力！

佢要入你嘅話
乜嘢都可以係入你嘅位

怕有位俾人入
最好嘅應對方法係
你覺得佢會用咩入你
你就堂堂正正高調地做嗰樣嘢
人夠多嘅話就入到都變入唔到

你越縮
就越多嘢可以成為你覺得佢會用嚟入你嘅位

扑住先

唔同意，諗住起大台既人必須屌

千萬唔好俾劉細良（想做偉人），燒山（要名利）搞大台 ，否則運動必死！永不超生 你同下一代永遠變成大灣支哪人!

點解句口號好似完全不可憾動
點解句口號好似仲重要過其他人嘅參與

樓主咪咁負面

我哋冇人覺得今次有大台

同埋大家要有贏嘅信心

如果真係冇人想做大台 又何來分化想做大台既人

咪撚分化
各有各做

勇武實際上已經成功騎劫任何溫和行動一聚到人就去圍警署

實際果效就係衝突畫面蓋過一切其他行動既報導

行動原則除了兄弟爬山更重要是least harm 同創造synergy

咁驚泛民騎劫嘅
索性做個網上問卷
“泛民可唔可以代表我”咪得囉
一定一面倒話唔代表我
叫泛民死心啦，
繼續跟住今次無大台嘅自發性抗爭

一個假大台既消息就嚇到你地散水
無人擁護既大台=垃圾
唔好比人帶風向

流水社運一定要持續落去，聽日後日街上見

［推爆左第一個post］求求大家一定要睇 真係好撚大獲02

無散水的選擇

今次輸就End Game 唔可以輸

和理勇武 各自爬山
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

啲失敗散水post真係好撚煩

樓主都on9999，講個啲位冇人諗過係散水，失敗主義者屌你

向大台說不!!!!!!!!!!

理性檢討 勿散布失敗主義

散水邊緣咪你哋喺度嘥effort去打稻草人囉
唔該大家推翻啲抗爭po上去
日日喺度話人起大台試水溫
用下個腦都知班人如果要起大台都command唔到啲人啦
引啲人打稻草人，文宣抗爭po全部沉晒底

P牌系統整嚟戇鳩
全部喺度開分化post連登仔爭先恐後地落疊幫人收錢

兄弟爬山 , 各有各做

唔明 幾時有散水邊緣過？

不合作運動既精髓(長文)

一票不投支持大台政黨

東方轉口風, 二哥換人
呢d 都係 Signal
各位要留意

大你老母台
唔想好似雨傘咁含多次

唔會再含見一個拆一個

希望唔好好似我個名咁

光復香港

光復香港、時代革命

唔要大台！

唔要散水，唔要大台

【抗爭理論】運動正值抗爭週期關鍵時刻 勇武及和理非切勿分化

[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

中共已經叫晒班商家佬出黎俾壓力我哋，要諗諗辦法場運動點落去

咁唔止3次 係4次
個個掛住翻舊帳捉鬼 拆假想大台
搞到想出多d力既人心灰意冷而淡化場運動